午夜怪談-親人

月黑風高的午夜，街上空無一人。
文靜從的士上下來後，感到一陣陣的寒風，她心中一驚，突然想起中午有位詭異的伯伯跟她說：''今晚盡快回家千萬別理屋外的任何聲音，你不用害怕。''拉一拉高外套領，急步地向前面那棟大廈走，心中卻一直想着那句說話。
等電梯的時侯，後面出現了一位年輕女子，她低着頭，身穿白色裙，兩邊的長髮擋住了她的臉。空氣間十分安靜，文靜連這名女子的呼吸聲都聽不見，不過文靜並沒有多想。電梯終於到了，文靜打算先讓她進去，但是女子也並沒有進去的意欲。文靜也不多等，先進去電梯內按下樓層，在電梯關門的時侯那女子進來了，電梯內的溫度突然有些下降，女子並沒有按下樓層，文靜心想可能她就是住這層樓吧，因為電梯是只在單數樓層停下，所以並不熟悉那層的人。
''叮''，電梯到了，女子又是靜靜的站在一旁，文靜開始感到她有些奇怪，立即急急步走出去，走了幾步並沒有聽到電關門的聲音，亦沒有腳步聲，文靜停下來轉頭一看，不看還好，一看整個人寒毛直豎，女子在電梯內露出半張臉看着文靜，嘴角拉出了奇怪孤度的笑，她的眼睛睜得很大，只是靜靜的看着文靜，文靜雖然害怕但是並沒有去樓梯走去自己的樓層，文靜停在近樓梯的屋，在門前裝拿鎖匙開門，這個時侯電梯關門聲響起了，文靜用餘光看一看，那名女子不見了，應該是走了，文靜鬆了一口氣，拿着鎖匙快速回家休息。
到了凌晨三點十五分，正在熟睡中的文靜忽然夢到白衣女子在她裝開門的屋前站着，口中一直重複說着：怎麽不在這裏。就在這個時侯文靜醒了，她的額頭冒了一些細汗，就在此時屋外傳來了一把聲音，跟夢中白衣女子的聲音十分相似，而聲音越來越近，逐漸清晰的聲音讓文靜聽到說什麽。
''你到底在哪裏，為什麽我找不到你。''，
重複了一會兒後，這把聲音變成了聲嘶力揭的大叫。''為什麽！！！我一定會找到你的⋯文靜。''這個時侯文靜整個人有些發抖，她忽然想起伯伯說過不要理會任何聲音，她用被子包住自己，心入面求時間快點過，不知不覺就在恐懼中睡了。
早上的陽光照進屋裏，文靜用手擋一擋陽光，看一看手機時間是七點十五分，她想起了那位女子，不知道是夢還是真的昨晚有這位白衣女子出現，但到了早上文靜心情已經平復了不少，趕緊起身梳洗上班，就這個時侯媽媽打電話過來，哭着說住在美國的爺爺昨晚過生了，要她今天坐飛機去見他一面。就在這個時侯文靜突然想起了些什麽，在手機找小時侯的照片，忽然看到一張照片，手機屏幕上出現了一滴水珠，兩滴水珠⋯⋯文靜從一啜泣到最後忍不住痛哭流涕，而手機上的照片中小時侯的文靜被一位五十多歲的男子抱在懷中，而這位男子和昨天的伯伯的臉重叠起來，原來昨天的伯伯就是她的爺爺過生後來提醒她。